理大會計系女博士生涉涉戶口收贓款被捕

電騙案中案，內地專才匯款一百次失一千一百六十六萬元，落網理大內地女博士生亦是受害人。警方早前揭發一名透過「輸入內地專業人才計劃」來港的廿九歲金融分析師，在一個多月內分一百次匯款至多個戶口，平均每日入三次，被騙高達逾千萬元。警方追查其中一個香港戶口後，前晚在紅磡拘捕一名來自內蒙的理大會計系女博士生，發現她更早墮入騙局，被呃逾二百四十萬元後，疑提供戶口予騙徒收下其中五次逾一百一十六萬元匯款，結果淪為疑犯。警方繼續調查巨款去向，料有更多人被捕。

被捕女子（卅歲），由內蒙古來港，在香港理工大學攻讀會計系博士課程，今次以雙程證留港。警方於今年八月廿八日接報，指姓張（廿九歲）金融分析師於七月廿一日北角辦公室接獲來電，對方聲稱是順豐速遞公司職員，指他涉及一宗刑事案件，之後轉駁至自稱是上海公安的男子，要求他繳付保證金至十一個中港銀行戶口。據悉，他由當日起至八月廿二日期間，分一百次匯款，平均每日三次，每次金額不定，短短一個多月內總共匯款逾一千一百六十六萬元予騙徒。

警方追查其中一個香港戶口後鎖定目標人物，前晚九時許採取行動。大批探員掩至紅磡一單位，以涉嫌欺騙手段取得財產將涉案女子拘捕。行動中，警方檢獲一批與案有關銀行卡及大量銀行單據，相信其戶口共五次收到將近一百一十六萬元的匯款，每次她均即日提取全數款項後再匯到其他戶口。

據悉，她聲稱有人較早前致電給她，聲稱自己是上海公安，指她涉及一宗刑事案，要求她繳付約二百四十萬元作保證金。女子不虞有詐，並按指示分十次繳付，惟她匯款後因財困需借錢度日，騙徒之後與她聯絡，着她交出戶口資料再匯款至指定戶口，將來可歸還款項給她，結果令她惹上官非。被捕女子已獲准保釋候查，須於十二月中旬向警方報到。

東九龍總區重案組總督察譚威信指，雖然今年一至九月發生七百一十六宗電騙案，比去年同期的七百卅二宗少，但佔整體電騙案七成的假冒官員情況數字急升，由去年同期的三百五十九宗，升至今年的四百九十六宗，升幅達百分之卅八。涉及騙款亦有所上升，由去年同期一億五千萬元，升至今年同期的一億九千萬元。今年假冒官員電騙案中，七成受害人為卅歲以下，約百分之廿七暫留港讀書、探親或工作。另不少受害者曾多於一次將款項匯到騙徒指定戶口，當中不少人吩咐友人協助匯款或在網上交易，故銀行職員難以察覺。

更多新聞，請瀏覽東方日報網頁：

支那人真係冇個無辜，蠢過隻豬。

隨便拎到一千萬出嚟俾人呃，你話唔係黑錢都冇人信

根本好多電騙個案既受害人

未打完
本身都係罪犯

發覺黑警拉過幾次人，之後全部無follow up

理大會計專才
學以致用

大陸人咪請明係大陸人囉
又係呢種標題